疑疫情影響履行貿易協議 傳中方求美「彈性處理」某些承諾

中美上月中簽署首階段貿易協議，碰巧中國爆發武漢肺炎疫情，彭博新聞網記者周一在Twitter推文，指中方因疫情而尋求美方彈性處理某些承諾。

該名記者指出，貿易協議其中一項條文為「如因自然災害或其他雙方不可控的不可預料情況，導致一方延誤，無法及時履行本協議的義務，雙方應進行磋商」。未知中方是否已經正式向美方提出磋商。

中美首階段貿易協議將於本月中生效。根據協議，中國會大舉增加進口約2,000億美元（下同，約1.56萬億港元）的美國商品。不過，武漢肺炎疫情持續，恐拖累中國經濟增長。曾有美國研究公司警告，一旦疫情失控，中國或難履行增購承諾。

彭博／路透社

唔好同我講張約唔夠一個月就變歷史文件

支爆唔爆就睇美帝放唔放生班賊

點估到咁快就反口，但真係俾佢搵到位入

很大的棋

美帝應該係唔洗佢比例上買

【預言】為集中應對疫情防控工作，我方將暫緩執行第一階段貿易協議條款，恢復執行時間待定。

本身就個計劃就係咁

屌你老母係咪特登自爆

自己做個毒再放出黎
咪可以進行磋商囉

進行磋商姐，你估美國咁易negotiate ？

2000億美金除返開都係每人使多百幾蚊美金咋嘛
幾盒口罩就係返度啦

唔會係特登
琴日都已經放咗成一萬億人仔水

推 反口

第一日支那都知守唔到約啦
本身都搞唔掂嗰2000億
依家武肺一爆
更加將機會率由零跌到負

如果調返轉 支那一定唔會放過美國 所以冇得心軟

求人
大打大贏 不是嗎？

人仔定離岸人仔，人仔放100萬億出黎都一樣啦